\documentclass{article}

\usepackage{hyperref}
\usepackage[svgnames]{xcolor}

\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{opensans}

\title{Laboratorio di Basi di dati \\ A.A. 2014/2015}
\author{William Lucia}

\begin{document}
\maketitle
\section{PostgreSQL}
Durante le ore di laboratorio useremo \href{http://www.postgresql.org/}{\color{RoyalBlue}PostgreSQL} come DBMS.

Per chi volesse installarlo sul proprio computer, qui trovate i riferimenti a seconda del vostro sistema operativo:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Windows:} scaricate l'installer da questo \href{http://www.postgresql.org/download/windows/}{\color{RoyalBlue}link} e proseguite seguendo le istruzioni.
	\item \textbf{Mac:} scaricate il graphical installer da questo \href{http://www.postgresql.org/download/macosx/}{\color{RoyalBlue}link} e seguite le istruzioni.
	\item \textbf{Linux:} vi consiglio di installare postgreSQL dai repository ufficiali della vostra distribuzione, in particolare:
	\begin{itemize}
		\item Ubuntu/Mint: \href{https://help.ubuntu.com/community/PostgreSQL}{\color{RoyalBlue}link}
		\item Debian: \href{https://wiki.debian.org/it/PostgreSql}{\color{RoyalBlue}link}
   		\item Fedora (e tutte quelle basate su Red Hat): \href{https://fedoraproject.org/wiki/PostgreSQL}{\color{RoyalBlue}link}
	\end{itemize}	
\end{itemize}


In caso di problemi/dubbi non esitate a contattarmi via \href{mailto:william.lucia@uninsubria.it}{\color{RoyalBlue}email} oppure sul \href{https://www.facebook.com/groups/basididati1415/}{\color{RoyalBlue}gruppo Facebook} relativo al corso.


In laboratorio avrete a disposizione un computer con Windows e con tutto il software necessario già installato.

\end{document}
